8元飽足、百元買春！揭密中國「墮落天堂」青年集體等死

現代年輕人起薪不高，生活大不易，不僅職業倦怠，甚至對世界感到厭世；中國就有一群人放棄生計、身份、尊嚴，在繁華的城市角落打造出一處「墮落天堂」。距離深圳市中心不到10公里的龍華新區，有個名叫三和人才市場的地方，一群被稱作「三和大神」的青年長期在該處遊蕩，他們崇尚「及時行樂」，只要打工賺到幾百元，就立刻把錢花在網咖、買春，貫徹「做1玩3」的守則。

《網易新聞》報導，「三和大神」秉持打零工、日結精神，只要賺到百來元後，便開始實踐「吃喝嫖賭抽」5字真訣；儘管物價近年節節攀升，然而在三和，生活成本幾乎被壓縮到極限，只要花上人民幣2元（約新台幣8元）就能吃到1份腸粉，若多花個1元，還可以來上1碗熱騰騰的青菜湯麵。

吃飽喝足後，三和大神們有些會到網咖，每小時1.5元（約新台幣6元），花上8元（約新台幣34元）就能玩通宵，累了便直接在座位上睡覺；
也有些人則會到市場附近的龍華公園裡「發洩」，報導指出，該處暗藏著大批應召女子，只要30至50元（約新台幣130元至215元）就可以潦草地解決性需求。

隨著口袋見底，大神們索性以天為被、地為席，在海信人力資源市場外就地躺平，直到餓昏，才會起身找尋下一份臨時工；而不少人則是連打工都不想，靠著賣血、手機、身分證換取微薄收入，最後甚至淪落到翻垃圾桶維生。

補link:

正

送D 香港學生上去睇下

支爆

合理，計起算係全面脫貧
一碗青菜面3$
日薪當百二蚊
一日人工可以食40碗麵
叫一隻雞平均40$，一日人工可以叫三次雞

我地香港平均日薪600左右
樓下碗淨粉都30
一日人工食到30碗麵仲要冇菜
香港人就算計你一樓一最cheap都400
一日人工叫唔到兩次雞

計起深圳已經正式超越香港

大灣區

即係乞衣啦，講咁撚多

窮到閪咁都可以high到成個道友咁

哇屌，根本月薪$1000就已經係中產人士
支那大帝國點會有窮人

呢個濕鳩政權將香港學生一車車送上去

三和大神乜唔係俾共產黨趕絕咗啦咩？

認識蟈情

支共心諗，割韮菜都嫌無血回

應該要計仔細啲
如果我地港豬想追求到三和大神嘅生活人工大概要上脹3倍
大概1800$一日，一個月要5萬幾蚊人工，我地嘅忠誠勇毅光頭警長都係4皮幾

Fg50k嘅連登仔都係垃圾，連三和大神都追唔上，仲講閪咩

肯定係美國搞事

唔好玩啦
兩蚊腸粉3蚊一碗麵入面啲嘢肯定係元素週期表

感謝黨

大灣區機遇

可能咁先冇毒
加料成本仲貴

WA，真係如果返上去行兩轉，真係要扮到乞衣咁先得，唔係一定俾佢地當目標

送D 廢中廢老上去睇下
咩叫跟上大終國步伐

其實啲報導講到有咁慘得咁慘
分分鐘佢地覺得你班樓奴/工奴乜乜乜先慘

所以話，融入大灣區根本就係笑話，無得走一生為奴，係香港起碼可以開張信用卡然後買機票走佬

蟈渣耳煎殘Die喇～

廢老： 正 原來召雞可以咁平，我以後唔揾娜娜跳舞啦

疫情之後 三和唔係收左皮咩

支那對全世界既唯一貢獻就係輸出極平既勞動力

支那狗又平，又唔使保險，又唔使供咩供物，係最好用既奴隸。呢樣野係唔應該轉。最驚有人話要比佢哋食好少少，咁就即刻仆街，成條生產線去左東南亞，咁呢幾億支那狗就廢左，可以消滅

佢地真係醉生夢死
可能睇撚透哂 反正都係生活喺地獄
直接就地搵野玩撚到死

條數好岩

我國雞蛋都有假 有乜無可能，又然

今年已經封鎖咗，要有資格先入得班人去咗其他地方

乜中國唔係男多女少 啲女好矜貴架咩
做咩賣身賣到咁cheap

共產奴隸

要番大灣區發展了

Chinapunk 2020

把握大灣區機遇

修車

600/30=30?

我已經執緊行李北上
你呢？

又唔係咁講，人地有返工既
應該叫高級乞衣

有錢多都比其他大神呃埋啦，呃唔到就直接搶再打你一身，幾多錢都會變冇錢

正，想玩

他們是中國的嬉皮士

唔知足

但係佢都係啱

大灣區真係好吸引屌打垃圾香港

又話支那全面小康

好撚正

放棄年青人

日日吃喝玩樂，已經脫貧啦

一路有追呢個台仔之前狂撚支那小粉紅

深圳取代香港

根本就係賭博默示錄個地底工場嚟

果d都唔當係人 又點會有貧窮人口呢

老司機

內循環試點

三和大神2年前已經有日本人拍過紀錄片

內部咁多問題唔理, 攞晒D錢係出面就圍派, 認屎認屁, 仲要干預最強既字頭選坐館!! 等全世界打柒你啦

第一次睇咁長

可以趕絕咩？

40蚊雞好肯定冇400蚊雞質素
最平其實有200蚊雞
一日人工可以叫三次雞

冇辦法想像到日本嘅社會陋習，喺支那會演變成三和大神

me too

其實想支爆
應該揾人帶頭將三和模式複製到全國
呢種生活模式本身就同毒品一樣
特別係呢啲時勢，特別容易吸引支那廢青墮落
而且成個模式本身唔犯法，點趕都趕唔走
如果發圍到全國1/4～1/3人都做三和大神，就真係支爆

教壞人

一個社會係有高低之別先有勞動力

香港咁辛苦咩

宜家先知有gif

咪即係竹林七賢

叫雞指數

好似有巴打上去參觀過

趕走晒d廠

豬潤紅講嘅 通識教育

呢d垃圾器官換完可能隔一排就唔掂

點解咁多負皮

第時組織黃巾軍嘅兵員嚟㗎…

其實大陸人真係好慘
支共不斷剝削窮人
尤其是係中美貿易戰就嚟食樹皮
希望睇佢哋可以反抗

依家武漢肺炎冇哂

全面脫貧

掛逼麵

傻啦，老人家既退休金

你買左既屋

你開既公司

都係中共架，
無媽咪又點會有你呢

走遍東南西北繼續做大神

全民小康

越墮落越快樂

開返關之後，去實地考察下，係咪真係有四十蚊雞叫。

最便都係叫過$150咋

修車?

三和不是沒有女大神，流離失所的年輕女性來到三和後，更願意兼職性服務業，因為比起黑廠和缺乏保障的日結人生，出賣身體是一種成本低廉、代價不高、容易堅持的工作。據老哥們說，天黑以後，在三和旁邊的龍華公園的隱蔽處，曾有30-50元一次的「快炮」服務：也就是女方只「脫一截褲子」，不脫上衣的速戰速決交易。由於安全措施的缺乏，這些女性很容易沾染疾病，「只有到最後都破罐破摔的，才願意幹快炮，一般女的不幹的。」這些女性為了幾包煙或者一個月的話費，就要承擔起染上各種棘手性病的風險。如果不是徹底走投無路，很難想像任何人會願意這樣生活。

啲廠都生存唔到，
點會有咁多day job 畀三和大神做，
唔趕都絕哂啦

好慘架

在本該性慾充沛的年齡，更多的人卻對性持一種消極，甚至是迴避的態度。他們告訴我，其實自己並沒有那麼大的性慾，「在那地方待久了都沒性慾」，睡不好，吃不飽，缺乏隱私，工作疲勞都是原因。

在私底下，大神們保持一種淡漠的姿態，他們說：「其實沒那麼大興趣了，也就那回事兒。」問到心儀的廠妹「小潘」，老哥說：「不太可能了，沒想那麼遠。」問是否嚮往婚姻家庭，他們總是回答「沒想過」，老哥們認為，其實在三和也挺好的，如果住宿條件再好一點，肯定會有更多人來當大神。

三和像一個空氣不清新的避難所，擁擠的視線，惡劣的環境，在這裡，連動手解決的念頭也一天天減少。圍在一起開黃腔，可以說一部分是出於一種文化慣性。

這是一個在性這一層面上充滿矛盾的群體，一方面他們和大部分底層男性一樣「饑渴」，不受主流性道德的束縛；一方面他們好像又是禁慾主義的擁躉，從他們身上感受不到年輕人的迫切的幻想和真誠的渴望，彷彿一個被暴曬乾癟的陳年絲瓜。長期的壓抑使他們的性慾支離破碎，一方面無限膨脹而得不到滿足，一方面這一原始的、本能的衝動竟然在漸漸消失。性的壓抑和扭曲的禁慾感，像三和空氣中的複雜臭味一般無時無刻不籠罩著他們。

呢啲其實識諗，反正活係被中共剥削到冇啖好食，996先得幾千蚊人仔既奴隸，不如及時行樂，今朝有酒今朝醉
其實香港都好多基層後生都過緊呢種生活，大家都係睇唔到出路

出口奴力

依家都冇人夠膽去北上玩啦
好多香港人已經覺醒

人地咁樣脫左貧啦

另類光復東莞

應該睇殘
班友應該睇左"上去體驗下"

你班鄉港燦識條春咩
呢啲先係擺脫資本奴役 活在真自由

好耐啦 有冇睇過nhk套紀錄片

很有道理

我諗正常質素既雞都唔會去做依群垃圾生意

有撚排啦

董伯伯叫香港年輕人加入三和大神

與其做樓奴，不如做三無大神，

林鄭鼓勵年輕人齊齊吃3元掛逼麵

又loop三和大神？
掛逼麵老細都退埋休

個社會搞成咁好可悲
香港唔會咁掛

厲害支國

他們當初來到城市也希望幹一番事業，但是現實的生活卻很殘酷，黑廠、騙子幾乎無處不在，

他們討厭黑廠，但是又需要黑廠生活，所以做一天可以玩三天成了一種消極抵抗。與其說他們消極厭世，

不如說他們看透了人生，整日為工廠賣命也結不起婚、活不好，更別提自己連賣命的機會都很少了。

況且在玩的三天裡，他們不再是工廠裡那個零件或機器，而是暫時找到了自我的「人」。

於是2塊錢的「大水」、5塊錢的「掛逼麵」、15塊錢的「掛逼床」、30塊錢的「修車」成了生活中的小確幸。

於是2塊錢的「大水」、5塊錢的「掛逼麵」、15塊錢的「掛逼床」、30塊錢的「修車」成了生活中的小確幸。

筆者出生農民家庭，通過自己的努力考上大學，畢業後又考取了公務員，原以為可以擺脫階級的束縛了。

但是在後來的工作中，不斷受到領導和同事的排擠、打壓和迫害。當時的工作單位為我安排了一個殘破不堪的宿舍，屋頂看著就要坍塌的樣子，牆壁四處開裂，冬天冷風直吹，夏天酷暑難耐。

當時科室只有我一個辦事員，所有的工作全部壓在一個才進來沒多久的我身上，科長也不讓別人來幫我，我被迫沒日沒夜工作，一連數月不能休息，不准回家，像犯人一樣被囚禁。

他們為什麼敢這樣對我呢？因為我無權無勢，在他們眼中就是一個好捏的柿子，把我趕下去，就可以安排他們的子女進來。

他們為什麼敢這樣對我呢？因為我無權無勢，在他們眼中就是一個好捏的柿子，把我趕下去，就可以安排他們的子女進來。

可想而知香港個啲其實有一半都係交租

咁邊個國家都會有
中國發生嘅事無興趣

鄭嘉穎

好多係賣左身份證/俾人呃左
冇左證連返鄉下都返唔能到

等睇30-50蚊「修車」既女女相

三和大神是指棲身在中國廣東省深圳市龍華區景樂新村海新信人力資源市場附近的一群打工者

他們居無定所，以日結薪資的臨時工為生，號稱「做一天可以玩三天」。

這些打工者有的甚至沒有身份證，身負債務，與家人鮮有來往。失去身份證無法購票，甚至無法離開三和地區。

無學歷：由於沒有高等教育的學歷，或者雖然上了大學，但是學了土木、冶金、材料、採礦、數學等專業，

無法從事較為體面、輕鬆的工作，如工程師、會計師等。

很多大神甚至沒有高中學歷，因此也無法就職於待遇較好的大廠，也即無法就職為長期、正式工。
無技術：由於沒有技術，也無法從事技工類工種，如焊接工。

無資本：由於毫無投資資本，也就無法開店經營，如經營早餐店等。

無法承受惡劣的工作環境：與第一代農民工不同，大神們由於各種原因，無法承受長期、惡劣的工作環境。例：一天工作11個小時，一周工作7天，從事電子產品組裝工作等。

假
黨已經宣佈咗全國脫貧

團飯：在網上向他人乞討以求吃一頓飯。

大水：一種便宜且容量大的瓶裝水，最便宜的為清藍牌大水，兩公升一大瓶約2元人民幣。

穩住：指進入正規工廠打長工。

修車：指嫖娼。

三兩瓶：指聚會喝酒。

抵撚死

香港年輕人想跟特首拿團飯，買大水，修修車

編按：勤勤懇懇工作到病死老死，似乎已不是中國新一代的底層工人必須遵循的道路。

對於一班被稱為「三和大神」的工人來說，比起在黑廠忍受非人待遇，「做一天可以玩三天」的零散工作人生更自由。

到底，是什麼驅使他們選擇過上這種朝不保夕的生活？除了居住及飲食外，他們又是如何面對愛情及性的需要？

好似有一個特別靚既 幾乎每個post都見到

原來全國脫貧就係用呢個方法

以前係大陸玩過一輪，佢的確係有幾蚊面，但牛肉麵可能得兩粒牛肉，日日食人都顛，食返正常野，其實都要二三十。

係支那，三和大神式生活先合理，係共產黨統治下生活根本無保障

30蚊就有得屌閪

深圳龍華區景樂南北片區（下稱片區）有一群外來人口，以「做一天玩三天」的方式生活，被網民稱為「三和大神」，在網絡走紅。

然而，該區由於「髒亂差」，加上長期存在與「三和大神」互和因果的非法招工、詐騙、盜竊、賭博、非法辦證等各類違法犯罪活動，當局今年五月起開始整治，目前情況已經有明顯改善。

自今年5月起，龍華街道辦對片區展開「百日整治」行動；7月，深圳市公安局牽頭進駐三和人才市場辦公，片區「髒亂差」環境有明顯改善。龍華街道辦柯姓工作人員表示，目前，搞日結招工的黑中介已被全部取締，日結現像大為減少。

深圳市公安局提供的數據顯示，整治以來，片區警情下降26.9%，治安警情下降31.8%，盜竊警情下降50%；共破獲刑事案件35宗，刑事拘留嫌疑人54名，治安案件17宗，行政拘留35人。

韭菜係馬雲，低端只係韭菜養份，食物鏈

幾十蚊叫到雞

中囯贏到已經銀河系第一
之後點算？

30-50人民市就有雞叫

冇他們被剝削，中國點會咁有錢，可以買通非洲兄弟

無法從事較為體面、輕鬆的工作，如工程師、會計師等。

回帶
個麵鋪老闆真玩命

所以唔明點解大陸農村咁鍾意生仔
生仔一車車出黎就係咁既命運
生女仲有機會改寫下命運
同埋農村生出黎既仔十個有8個都娶唔到老婆

咁都食唔死代表器官質素好

原材料有

不愧係世界大國

好似一年前已經收咗皮，俾日本電視台介紹過，做過節目後，支那勁多人炒個節目，搞到三和勁出名，俾深圳市政府收咗佢皮，打散咗堆嘢，又重建又唔俾開網吧之類。

最慘係趕走佢哋，但乜安置都冇，本身好多個係俾人呃到傻咗，車那搭車要實名，最少要張身份證，但連張身份證都俾人呃鳩咗，補領要返去原居地，你冇身份証，冇錢，點撚樣返去呀

竟然！？ 我地 miss左

飽暖思淫慾
食唔飽點會想扑嘢

好撚好笑
成日標榜自己超越香港成為國際城市
但係居然有個咁嘅地方，呢班人生活遠低於貧窮線
而且冇埋身分
就知呢個城係外強中干

這就是被割到剩下一條毛的韭菜

依d先係生活

你想睇乜撚？通網咩睇到。
啲學生熟撚過啲廢老廢柴啦。

香港學生就係知道支那嘅可怕，成堆廢老連三和大神嘅能力都冇，廢撚過三和大神。
但就日日高舉自己叫中國人，日日想將香港變支那，但廢老又唔會去中國住中國返工。

中國人同廢老最撚癲就係日撚撚想將其他地方變中國，們自己就唔撚去中國生活。係中國生活嘅就叫人愛國自己就移民。

成堆廢老廢中係港英庇佑下苟且偷生咁多年，係港英庇佑下先可以係香港打份廢工去支那扮大爺。
唔係港英政府，廢老連三和大神都不如，連乞食嘅資格都冇

呢啲公屋抬真係 見到都諗起兒時惡夢

咩叫買春
叫雞？

藍屍: 返中國見識下

三和唔係趕走晒咩

你屌埋我果份

夜晚去左大陸三和人力資源

有巴打實地考察過

超級月光旅先係

我都唔知點解咁多 on 9

咁又係，都係自力更新
有 d似當年嬉皮士年代既思想

遲下藍絲就變三和

性病

因為如果佢地真係返去,就會變三和

其實。。。

呢個現象，全世界都發生緊。

咁當然表表者係日本，佢地有個term 叫低物慾社會

如果30蚊可以砌架女

如果三十蚊可以砌日本妹

早排唔係話三和收咗皮咩

睇開呢個網…係三和大神既Blog黎

大家銀紙唔同，無得咁比。

同埋日本係低物慾到連性慾都低埋，先有成班草食男。。。

想屌30蚊一隻雞，加多10蚊唔知可唔可以環保埋最好可以kiss同奶閪

將佢地所有野既銀碼加個零，就變左我地

每日番工千幾兩千蚊，食飯五六十

其實係五十步笑百步，我番屋企咪又係食玩訓，第朝唔想番工一鳩樣

Why are people so poor?

無理由叫人去認識差劣的世界。

早兩年有連登仔開post上去睇

要請啲大神保標
好夠惡先生存到

我阿媽話「中国人好勤力」